# Buraya öz suallarını əlavə edəcəksən
questions = [
    {
        "question": "Sosial müavinətlərin məbləğinin artırılması haqqında” Azərbaycan Respublikası Prezidentinin 29 avqust 2013-cü il 973 nömrəli Fərmanına əsasən 2024-cü ilin yanvar ayı üçün Azərbaycan Respublikasının işğaldan azad edilmiş ərazilərində işləyən mütəxəssisə ilkin maddi-məişət şəraitinin dəstəklənməsi üçün müavinətin məbləği nə qədər olmuşdur?",
        "options": ["600 azn", "650 azn", "500 azn", "550 azn"],
        "correct": "600 azn"
    },
    {
        "question": "Himayədar ailəyə verilmiş uşaqlara mövsümi geyim alınması üçün müavinət himayədar valideynlərlə müvafiq icra hakimiyyəti orqanının müəyyən etdiyi orqan (qurum) arasında uşağın himayədar ailəyə verilməsinə dair müqavilə bağlanıldıqdan sonra necə təyin edilir?",
        "options": ["ildə 3 dəfə", "ildə 4 dəfə", "ildə 1 dəfə", "ildə 2 dəfə"],
        "correct": "ildə 4 dəfə"
    },
    {
        "question": "15.09.1960-cı il təvəllüd qadının əlillik müddəti 15.02.2021-ci il tarixində bitdiyində ailə başçısını itirməyə görə əmək pensiya ödənişi dayandırılmışdır. Həmin tarixə pensiya məbləği 259.78 manat təşkil edirdi. 15.03.2024-cü il tarixində yaşa görə əmək pensiya hüququ yarandığından ailə başçısını itirməyə görə əmək pensiyasının məbləği nə qədər olacaq?",
        "options": ["363,86 manat","280,00 manat","342,61 manat","327,21 manat"],
        "correct": "342,61 manat"
    },
    {
        "question": "Şəxsin 2006-cı ilədək 20 il sığorta stajı var. 2006-cı ildən sonra 70 yaşdan yuxarı qocaya 10 il qulluq edib. Yaşa görə əmək pensiyası təyin edilməsi mümkündürmü?",
        "options": ["Bəli", "Xeyr", " Kapitalı olmalıdır", "25 ilin hamısı sığorta haqqı ödənilmiş dövr olmalıdır "],
        "correct": "Bəli"
    },
    {
        "question": "Əlilliyi 12 mart 2000-cı il tarixdə müəyyən edilmiş 18.07.1985-I il təvəllüdlü uşağını səkkiz yaşınadək tərbiyə etmiş 1965-ci il 9 fevral tarixində anadan olmuş ananın fərdi hesabının sığorta hissəsində qeydə alınmış pensiya kapitalının məbləği 45670 manat təşkil edir. Belə olan halda şəxsin Əmək pensiyaları haqqında Qanunun 8.2-ci maddəsində nəzərdə tutulmuş qaydada yaşa görə əmək pensiyası hüququ nə zaman yaranır?",
        "options": ["2030-cu ilin fevralın 9-da ", " 2022-cı ilin iyunun 29-da ", " Yaşa görə əmək pensiyası hüququ yoxdur. ", " 2023-cü ilin fevralın 9-da "],
        "correct": "2023-cü ilin fevralın 9-da"
    },
    {
        "question": "“Əməkdar” fəxri adına görə Prezident təqaüdünün məbləği 2023-cü ildə 2022-ci ilə nisbətən neçə manat artırılmışdır?",
        "options": ["20 manat", "30 manat", "40 manat", "Artırılmamışdır"],
        "correct": "30 manat"
    },
    {
        "question": "Şəhid ailələrinə vəsiqə hansı qurum tərəfindən verilir?",
        "options": ["Dövlət Sosial Müdafiə Fondu", "Sosial Xidmətlər Agentliyinin yerli qurumları", " Azərbaycan Respublikası Müdafiə Nazirliyi ", "ASAN xidmət"],
        "correct": "Sosial Xidmətlər Agentliyinin yerli qurumları"
    },
    {
        "question": "Şəhidin ailə üzvləri arasında ana və atası, 24 yaşlı övladı, dul arvadı, 19 yaşlı əyani təhsil alan övladı və bacısı var. Şəhidin ailə üzvlərinə Prezident təqaüdü neçə nəfər arasında bölünməlidir?",
        "options": ["3 nəfərə", "5 nəfərə", "2 nəfərə", "4 nəfərə"],
        "correct": "4 nəfərə"
    },
    {
        "question": "2024-cü ildə “Ümumi səbəblərdən orqanizmin funksiyalarının 81-100 faiz pozulmasına görə əlilliyi müəyyən edilmiş şəxslərə (gözdən əlilliyi olan şəxslər istisna olmaqla) Azərbaycan Respublikası Prezidentinin təqaüdü” ödənilir.",
        "options": ["100 manat", "200 manat", "220 manat", "300 manat"],
        "correct": "200 manat"
    },
    {
        "question": "Aşağıdakı Prezident təqaüdlərindən hansıları almaq hüququ olan şəxs yalnız birini ala bilər?",
        "options": ["Müharibə veteranlarına Prezident təqaüdü və orqanizmin funksiyalarının 81-100 faiz pozulmasına görə əlilliyi müəyyən edilmiş şəxsə Prezident təqaüdü", " Şəhid ailəsi üçün Prezident təqaüdü və orqanizmin funksiyalarının 81-100 faiz pozulmasına görə əlilliyi müəyyən edilmiş şəxslərə qulluğa görə Prezident təqaüdü", " Azərbaycan Respublikası Prezidentinin fərdi təqaüdü və “Əməkdar” fəxri adına görə Prezident təqaüdü", " Azərbaycan Respublikasının “Vətən Müharibəsi Qəhrəmanı” adı verilmiş şəxslərə Prezident təqaüdü və müharibə veteranlarına Prezident təqaüdü"],
        "correct": "Müharibə veteranlarına Prezident təqaüdü və orqanizmin funksiyalarının 81-100 faiz pozulmasına görə əlilliyi müəyyən edilmiş şəxsə Prezident təqaüdü"
    },
    {
        "question": "Operator fərdi məlumatları hansı əsasda emal edə bilər?",
        "options": ["Qanunçuluq və məxfilik", "Açıq bazarda yayılma", " Məhdud cavabdehlik ", "Heç bir şəkildə"],
        "correct": "Qanunçuluq və məxfilik"
    },
    {
        "question": "Vətəndaşların müraciətləri haqqında qanun kimlərin müraciətlərə baxması qaydasını müəyyən edir?",
        "options": ["vəzifəli şəxslərin", "dövlət orqanının rəhbərlərinin", "dövlət orqanlarının", "dövlət orqanlarının rəhbərlərinin və onları əvəz edən şəxslərin"],
        "correct": "dövlət orqanlarının rəhbərlərinin və onları əvəz edən şəxslərin"
    },
    {
        "question": "Vətəndaşların hansı formada müraciət etmək hüququ vardır?",
        "options": ["yazılı və ya şifahi", "fərdi və ya kollektiv", "şəxsən və ya nümayəndə vasitəsilə", "sərbəst və könüllü"],
        "correct": "yazılı və ya şifahi"
    },
    {
        "question": "Müraciətdə göstərilən məsələ bir neçə müraciətə baxan subyektin səlahiyyətinə aid edildikdə müraciətin surəti neçə gündən gec olmayaraq həmin subyektlərə göndərilir?",
        "options": ["5 iş günü", "7 iş günü", "3 iş günü", "3 gün"],
        "correct": "3 iş günü"
    },
    {
        "question": "Azərbaycan Respublikasının Vətən Müharibəsi Qəhrəmanı adına layiq görülmüş şəxslərə Prezident təqaüdü nə qədərdir?",
        "options": ["1000 AZN", "1500 AZN", "2000 AZN", "2500 AZN"],
        "correct": "2000 AZN"
    },
    {
        "question": "Əməkdar fəxri adına görə Prezident təqaüdünün məbləği nə qədərdir?",
        "options": ["100 AZN", "150 AZN", "200 AZN", "250 AZN"],
        "correct": "150 AZN"
    },
  {
    "question": "Azərbaycan Respublikası Nazirlər Kabinetinin 2004-cü il 4 fevral tarixli 7 nömrəli qərarı ilə təsdiq edilmiş “Pensiya yaşına çatmasına, əlilliyinə görə könüllü işdən çıxmış, dövlət qulluğu vəzifəsində “Dövlət qulluğu haqqında” Azərbaycan Respublikası Qanununun 23.2-ci maddəsi ilə müəyyən edilmiş minimum 15 il qulluq stajına və əmək pensiyası almaq hüququna malik olmayan dövlət qulluqçularına təyin edilən ömürlük müavinətin təyin olunması Qaydası”na əsasən ömürlük müavinətin məbləği hansı qaydada hesablanır?",
    "options": [
      "dövlət qulluqçularına axırıncı əsas vəzifəsi üzrə dövlət məvacibinin 25 faizi",
      "dövlət qulluqçularına axırıncı əsas vəzifəsi üzrə vəzifə maaşının 15 faizi",
      "dövlət qulluqçularına axırıncı əsas vəzifəsi üzrə dövlət məvacibinin 15 faizi",
      "dövlət qulluqçularına axırıncı əsas vəzifəsi üzrə vəzifə maaşının 25 faizi"
    ],
    "correct": "dövlət qulluqçularına axırıncı əsas vəzifəsi üzrə dövlət məvacibinin 25 faizi"
  },
  {
    "question": "Azərbaycan Respublikasının tərəfdar çıxdığı beynəlxalq müqavilələrdə başqa hal nəzərdə tutulmamışdırsa, “Sosial müavinətlər haqqında” Azərbaycan Respublikasının Qanununa əsasən kimlərin sosial müavinət almaq hüququ yoxdur?",
    "options": [
      "Azərbaycan Respublikasının xaricdə yaşayan vətəndaşlarının",
      "Azərbaycan Respublikasının ərazisində daimi yaşayan vətəndaşlığı olmayan şəxslərin",
      "Azərbaycan Respublikasının ərazisində daimi yaşayan vətəndaşlığı olmayan əcnəbilərin",
      "Azərbaycan Respublikasının ərazisində müvəqqəti yaşayan şəxslərin"
    ],
    "correct": "Azərbaycan Respublikasının ərazisində müvəqqəti yaşayan şəxslərin"
  },
  {
    "question": "“Sosial müavinətlər haqqında” Azərbaycan Respublikasının Qanununa əsasən şəxsə eyni zamanda hansı növ müavinətlər təyin edilə bilməz?",
    "options": [
      "beşdən çox uşağı olan qadınlara müavinət və dəfn üçün müavinət",
      "müddətli həqiqi hərbi xidmət hərbi qulluqçularının uşaqlarına müavinət və əlilliyə görə müavinət",
      "ailə başçısını itirməyə görə müavinət və radiasiya qəzası nəticəsində zərər çəkmiş şəxslərə hər il müalicə üçün müavinət",
      "yaşa görə müavinət və beşdən çox uşağı olan qadınlara müavinət"
    ],
    "correct": "yaşa görə müavinət və beşdən çox uşağı olan qadınlara müavinət"
  },
  {
    "question_index": 3,
    "question": "“Sosial müavinətlər haqqında” Azərbaycan Respublikasının Qanunu ........... . Nöqtələrin yerinə uyğun gələn düzgün variantı seçin:",
    "options": [
      "Normativ hüquqi aktdır",
      "Normativ xarakterli aktdır",
      "Qeyri-normativ hüquqi aktdır",
      "Referendumla qəbul edilmiş aktdır"
    ],
    "correct": "Normativ hüquqi aktdır"
  },
]